知情人士：香港交易所的收購要約將遭拒

知情人士：香港交易所的收購要約將遭拒

據知情人士透露，在對政治風險和交易結構存在疑慮的背景下，香港交易所320億英鎊競購倫敦證交所(London Stock Exchange)的大膽提議面臨拒絕。

香港交易及結算所(Hong Kong Exchanges and Clearing)周三的主動出價，震驚了倫敦證交所這個倫敦最顯赫金融機構之一的投資者。

倫敦證交所表示，它致力於完成自己的重磅交易：以270億美元收購數據和貿易集團路孚特(Refinitiv)。接近董事會的兩名人士表示，它傾向於拒絕香港方面的提議。

該提議對倫敦證交所股票定價83.61英鎊。香港交易所在其要約文件中表示，它希望「使亞洲和歐洲兩地規模最大和最舉足輕重的兩個金融中心強強聯合」。

這一收購要約發出之際，無論是全球交易所行業，還是香港和英國在政治上都處於一個關鍵十字路口。交易所營運商正日益從核心的交易業務轉向提供並貨幣化處於市場心臟位置的數據。

正在等待股東批准的倫敦證交所收購路孚特交易，已經重振了業內交易撮合活動。那筆交易完成後，倫敦證交所將處於有利地位，能夠抗衡洲際交易所(ICE)和芝加哥商品交易所(CME)等全球重量級競爭對手。

分析師們告誡稱，由於香港目前的社會不安定，傳統上阻撓國家交易所之間聯姻的政治反對可能會尤其激烈。

倫敦證交所旗下還擁有多個交易場所和清算所，它們作為全球資本市場的管道基礎設施，發揮著重要作用。英國政府發言人表示，倫敦證交所「是英國金融體系至關重要的一部分……正如你可以預料的，政府和監管機構將密切關注相關細節」。

以香港政府為最大股東的香港交易所，擬為每股倫敦證交所股票支付20.45英鎊現金，外加2.495股新發行的香港交易所股票。倫敦證交所股票起初飆漲16%，隨後回落，收於72.14英鎊，當日上漲6%。

香港交易所表示，倫敦證交所可以將中國的市場數據貨幣化，並幫助倫敦對接中國快速增長的國內資本市場。

如果倫敦證交所接受要約，該交易還將讓香港交易所集團控股倫敦交易所持有多數股權的倫敦清算所(LCH)。

倫敦證交所的前十大股東之一表示，香港交易所「正試圖分散投資，縮小他們對中國的敞口，這就是為什麼他們現在發出要約，而不是在9個月前發出」。

「股東們不會急於做出決定，因為我們喜歡路孚特交易，」該股東補充說。「如果這是香港交易所的初始報價，他們會提升10%，那麼問題就成了：倫敦證交所短期股價，相對於五年後如果成功整合路孚特可能達到的股價。」

由高盛(Goldman Sachs)前銀行家戴維•施維默(David Schwimmer)執掌的倫敦證交所在一份聲明中表示，這份收購提議是「初步且高度有條件的」，但該公司會予以考慮。

收購要約出爐之際，香港政府正在應對一場前所未有的政治危機，這場危機引發了持續數周的大規模抗議活動，焦點問題是這個英國前殖民地作為中國的特別行政區能夠保持多大程度的自治。在英國，隨著英國退歐繼續撕裂全國，選民們可能面臨一場大選。

如果收購成功，它將是香港交易所史上遙遙領先的最大規模收購，但並不是它首次收購倫敦一家大型金融機構。 2012年，它曾斥資14億英鎊收購倫敦金屬交易所(LME)。

「香港交易所與倫敦證券交易所集團的合并將會為往後數十年全球金融市場的發展重新定調，」香港交易所集團行政總裁李小加(Charles Li)表示。「兩者的業務均擁有卓越的品牌、雄厚的財務實力和良好的增長往績。」

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

係就好
唔好變左中國春袋

無把握唔會咁提出黎

「知情人士」

聽住先

企硬呀英國佬
唔好下下比人睇死

英國記得唔好自己賣自己屎忽

正常嚟講係拒絕啦

似想放風
睇下歐美反應

英國買香港 炒左李小加就岩

如果收購成功
=英國奶埋共

知道今時今日 所謂既一國二制 根本 bull shit

仲點會俾你買

好似好勁 唔知做乜

你估英國會咁易俾你人民弊洗黑換英磅咩
係香港呢個大水魚先會做